美著名航母二戰中沉沒 76年後殘骸被發現

周一（3月5日），由微軟聯合創始人、億萬富豪保羅・艾倫（Paul Allen）領導的探險隊伍宣佈，在距離澳洲海岸500英里外的海域，發現美國列剋星敦號航空母艦（USS Lexington）的殘骸。

香港
國際國際要聞
美著名航母二戰中沉沒 76年後殘骸被發現

周一（3月5日），由微軟聯合創始人、億萬富豪保羅・艾倫（Paul Allen）領導的探險隊伍宣佈，在距離澳洲海岸500英里外的海域，發現美國列剋星敦號航空母艦（USS Lexington）的殘骸。（維基百科公有領域）
周一（3月5日），由微軟聯合創始人、億萬富豪保羅・艾倫（Paul Allen）領導的探險隊伍宣佈，在距離澳洲海岸500英里外的海域，發現美國列剋星敦號航空母艦（USS Lexington）的殘骸。（維基百科公有領域）
夏雨綜合報道
2018年03月06日
周一（3月5日），由微軟聯合創始人、億萬富豪保羅・艾倫（Paul Allen）領導的探險隊宣佈，在距離澳洲海岸500英里外的海域，發現美國列剋星敦號航空母艦（USS Lexington）的殘骸。這艘航母在二戰期間被日本海軍擊中沉沒。

CNN報道，艾倫表示，這艘船是美國最早的航空母艦之一，綽號叫列夫人（Lady Lex）。在太平洋戰爭早期的珊瑚海海戰中，這艘航母受到重創沉沒。上周日，艾倫領導的探險隊研究船隻Petrel號在水下2英里的地方發現了這艘航母殘骸，且保存得非常完好。

列剋星敦在1942年5月珊瑚海戰役中，與其216名船員和35架飛機一起失蹤。

艾倫在一份聲明中表示：「對美國列剋星敦號及在這艘船上服役的勇敢的人們表達讚美，這是一種榮耀。」「作為美國人，我們所有的人都感謝那些曾服務於（國家）及仍在為國家服務的人，以及他們的勇氣、毅力和犧牲精神。」

列剋星敦號航母及其艦隊，與約克鎮號航母（USS Yorktown CV-10）一起，和三艘日本航空母艦對峙，旨在阻止日本向新畿內亞和澳洲進軍。

艾倫說，這場戰役發生在中途島戰役前一個月，中途島戰役於1942年6月4日展開，美國海軍在此戰役中成功擊退日本海軍對中途島環礁的攻擊，日軍在海戰中大敗，此役成為太平洋戰爭的轉折點。

他還說：「珊瑚海之戰不僅是為了阻止日本人的進攻，而且也是美國海軍歷史上第一次和敵方艦艇在互不可見的情況下進行交戰。」

在列剋星敦號航母被日軍魚雷轟炸，最終沉沒之前，美國艦隊救出超過2,000名水手。美國太平洋司令部、海軍上將哈里斯（Harry B. Harris）星期一在一份聲明中說：「作為美國列剋星敦號倖存者的兒子，我向保羅・艾倫和研究船隻（R/V）Petrel的探險船員表示祝賀，因為他們找到了76年前在珊瑚海戰中沉沒的『列夫人』。」

他說：「我們敬佩『列夫人』的水手們的勇敢和犧牲精神，以及所有那些在第二次世界大戰中戰鬥的美國人。」

哈里斯周一告訴霍士新聞，「我們海軍的力量來自那些以前服役的人，這是我們的傳統。我們海軍的力量來自那些現在服役的人，這就是我們（自己）。沒有人會懷疑今天的勇士們準備今晚即可開戰並取勝。」

哈里斯目前負責指揮37.5萬軍人，負責保護的面積達1億平方英里。他補充說：「和我們的盟友、朋友和合作夥伴一起，秉承共同價值觀，美國致力於維持一個自由開放的印度太平洋地區，為這個重要地區的所有人帶來了安全和經濟繁榮。」

列剋星敦號航空母艦是列剋星敦級航空母艦的一號艦，也是美國的第二艘航空母艦。列剋星敦號的飛行甲板長880呎、闊85至90呎、在水線60呎之上，平均吃水24尺1.5吋。

76年啲油都冇甩，利害

Dream job... 海底不知有幾多寶藏

好正 如果可以揾埋IJN啲艦就好，成日揾到又保密相都唔太多

同一隊人之前已經搵到武藏

電影新題材

點解第一段要重覆咁多次

但係好似無好似無片？ 我淨係記得好似有張艦頭菊花相

理論上二百幾條屍仲係入面？

枝5吋25倍徑防炮仲keep得好好咁喎

有片睇

求seed

仲有扶桑山城

有無人覺得二戰Battleship型過航空母艦

不嬲叫「列星敦號」

點樣譯到列剋星敦號?

正常 航母其實只係一個識郁ge 海上油缸

其實咁大隻船 仲要係航母 打仗無記錄既咩
幾時沉 邊度沉 好似發現新大陸咁